(藝術片）科大畢業生拍MV 女露奶男露毛（無伏）

生活
【藝術片】科大畢業生拍MV 女露奶男露毛遭檢舉
2017年06月21日 18:13 41048

台中朝陽科技大學的畢業生，昨在YouTube發布一段約5分鐘MV影片「邊緣人畢業歌 《四年》」，唱出大學生涯的趣事，但在影片中，卻出女大生脫衣脫褲，男大生校園裸奔等畫面，雖律師及警方都認為不涉及公然猥褻，但影片在學生論壇Dcard掀起熱議，指拍片學生遭向方約談，有學生認為「敗壞校風，讓朝陽淪為笑柄」，也有學生支持稱，「學長姊很帥」。

引發爭議的MV「邊緣人畢業歌 《四年》」包括詞、曲及畫面，都是由學生自導自演自製，影片資訊中說明：「這首歌是在一個夜晚，幾個即將等畢業的大學生窩在房間，為了紀念大學四年的生活點滴，突發奇想，決定自創一首很屌的畢業歌曲。」

學生的創意卻因裸露鏡頭引發爭議，包括在畫面的1分32秒處，一名未露臉的女大生，脫去上衣後，身上沒有其他衣物，露出無遮掩或打馬賽克的屁股；1分46秒處，5名女大生，開始脫去上衣、胸罩，最後脫下內褲，背對著鏡頭，一起跑進電梯。

除了女大生裸奔外，男大生也不惶多讓，在影片2分50秒處，5名男大生面對鏡頭一絲不掛的從電梯裡出來，在跑到頂樓裸著奔跑，過程中只用手擋住重要部位，鳥毛部分遮不住用打馬方式處理。

有學生在Dcard爆卦，稱製作影片的財金保金系演員被校方約談，影片也遭下架，不支持的學生痛罵：「敗壞校風 影片這樣拍出來是覺得在學校可以裸體？ 扯 超扯」、「其實只是想紅的一群人而已無聊..」、「好噁心...水準在哪」，但支持者反駁，「這麼會嘴 請問你們有做出個什麼東西？」、「認真魔人一堆個人覺得很棒推推」，正反兩方掀起論戰。

《蘋果》今在YouTube上仍看得到該支影片，昨天上架迄今超過4千人觀看，55人喜歡、49人不喜歡，支持與反對者旗鼓相當。

朝陽科技大學秘書長潘吉齡表示，這影片是應屆畢業生製作，不代表校方、科系或班級，而是幾位學生的個人創作，製作的學生也有向校方表示，當初就是要留下特別的回憶，才會想製作這段影片，沒有其他意圖，編劇上也沒有情色思想；影片上架後校方有跟學生溝通尺度，及要求不要用學校或系上名義外，對於學生的創意作品表示尊重。

霧峰分局偵查隊副隊長賴瑞華表示，影片是學生的創意作品，就算是露屁股，也沒有露出性器官，也沒有任何猥褻動作，會引起興奮或滿足性慾的色情行為，因此不構成公然猥褻罪，不會偵辦。

律師謝憲愷表示，《刑法》的公然猥褻罪，是意圖供人觀覽，公然為猥褻行為者，在客觀上足以興奮或滿足性慾的色情行為，並且會引起普通人一般羞恥或厭惡感，有礙於社會風化，簡單說就是，只要露出性器官就構成；而這段影片確實有爭議，但客觀上並不違法，只能交由法官及檢察官認定。

執業律師林瓊嘉表示，大學生拍攝畢業影片中，出現脫衣、露臀、遮住重點部位裸奔，是一種低俗、搞笑的戲謔表現，並非猥褻意圖，因此不構成公然猥褻罪（田兆緯、王煌忠／台中報導）

（本篇圖文由《蘋果日報》提供）

屌你標題黨

睇標題已經知係台灣
懷疑緊亞洲仲有邊個國家會出到部咁既水平既MV

科大冇女，標題fail

片呢

正